\begin{figure}[!h]
  \centering
  \includegraphics[width=\linewidth]{images/neural_network/1/1_Anemia_u_dzieci.png}
  \caption{Skuteczność sieci neuronowej z 1 warstwą ukrytą, w zależności od liczby cech dla węzła:\textit{ 1. Anemia u dzieci}}
  \label{fig:41. Anemia u dzieci}
\end{figure}

Rysunek \ref{fig:41. Anemia u dzieci} przedstawia wyniki dla sieci neuronowej z jedną warstwą ukrytą dla węzła:\textit{ 1. Anemia u dzieci}. Najlepszy wynik został zanotowany przy użyciu dwóch cech oraz 200 neuronów w warstwie ukrytej wynoszący 71,41\%. Dla tej samej konfiguracji obserwujemy znaczny spadek trafień przy wykorzystaniu trzech cech. Wszystkie krzywe ulegają znacznym wahaniom, jedynie sieć z 30 neuronami w warstwie ukrytej wyraźnie odstaje od reszty dla ilości cech mniejszej od 11.

\begin{figure}[!h]
  \centering
  \includegraphics[width=\linewidth]{images/neural_network/1/2_Niedokrwistosc_erytropeniczna.png}
  \caption{Skuteczność sieci neuronowej z 1 warstwą ukrytą, w zależności od liczby cech dla węzła:\textit{ 2. Niedokrwistość erytropeniczna}}
  \label{fig:42. Niedokrwistość erytropeniczna}
\end{figure}

Rysunek \ref{fig:42. Niedokrwistość erytropeniczna} przedstawia wyniki dla sieci neuronowej z jedną warstwą ukrytą dla węzła:\textit{ 2. Niedokrwistość erytropeniczna}. W tym przypadku wszystkie konfiguracje osiągają bardzo dobre wyniki powyżej 85\%, w tym przypadku najlepszą konfiguracją była sieć posiadająca 50 neuronów w warstwie ukrytej, osiągająca maksimum przy 32 cechach. Wartym odnotowania jest fakt, iż 3 sieci osiągnęły swoje najlepsze wyniki używając 32 cech zaś ostatnia sieć potrzebowała 30 cech.


\begin{figure}[!h]
  \centering
  \includegraphics[width=\linewidth]{images/neural_network/1/3_Niedokrwistosc_hemolityczna.png}
  \caption{Skuteczność sieci neuronowej z 1 warstwą ukrytą, w zależności od liczby cech dla węzła:\textit{ 3. Niedokrwistość hemolityczna}}
  \label{fig:43. Niedokrwistość hemolityczna}
\end{figure}

Rysunek \ref{fig:43. Niedokrwistość hemolityczna} przedstawia wyniki dla sieci neuronowej z jedną warstwą ukrytą dla węzła:\textit{ 3. Niedokrwistość hemolityczna}. Po doświadczeniach z algorytmów minimalno-odległościowych możemy zaobserwować, że także i sieci neuronowe nie osiągają w tym węźle bardzo dobrych wyników. Najlepszym wynikiem jest 68,75\%, dla 32 cech oraz 100 neuronów. Na wykresie możemy zauważyć znaczny skok jakości, wynoszący ok 20pp dla każdej z sieci, przy wykorzystaniu 19 cech. Tą cechą jest stosunek między jądrem a cytoplazmą. Wszystkie krzywe wykazują podobne zachowanie.

\begin{figure}[!h]
  \centering
  \includegraphics[width=\linewidth]{images/neural_network/1/4_Niedokrwistosc_pokrwotoczna.png}
  \caption{Skuteczność sieci neuronowej z 1 warstwą ukrytą, w zależności od liczby cech dla węzła:\textit{ 4. Niedokrwistość pokrwotoczna}}
  \label{fig:44. Niedokrwistość pokrwotoczna}
\end{figure}

Rysunek \ref{fig:44. Niedokrwistość pokrwotoczna} przedstawia wyniki dla sieci neuronowej z jedną warstwą ukrytą dla węzła:\textit{ 4. Niedokrwistość pokrwotoczna}. W tym węźle najlepszym wynikiem było 51.57\% używając sieci neuronowej z 200 neuronami, oraz z 28 cechami. Sieci z 30 i 50 neuronami nie uzyskały nawet połowy trafień. Trend dla wszystkich krzywych jest praktycznie taki sam.

\begin{figure}[!h]
  \centering
  \includegraphics[width=\linewidth]{images/neural_network/1/5_Niedokrwistosc_tropiczna.png}
  \caption{Skuteczność sieci neuronowej z 1 warstwą ukrytą, w zależności od liczby cech dla węzła:\textit{ 5. Niedokrwistość tropiczna}}
  \label{fig:45. Niedokrwistość tropiczna}
\end{figure}

Rysunek \ref{fig:45. Niedokrwistość tropiczna} przedstawia wyniki dla sieci neuronowej z jedną warstwą ukrytą dla węzła:\textit{ 5. Niedokrwistość tropiczna}. Najlepsze wyniki w tym węźle zostały osiągane wraz ze wzrostem liczby neuronów w warstwie ukrytej. Dla 30 neuronów najlepszy wynik wyniósł 73,71\% zaś dla 200 neuronów wynik ten był 10pp lepszy - wyniósł 84,28\%. Za każdym razem osiągano najlepsze wyniki z podobną liczbą cech wahającą się od 21 do 23.

\begin{figure}[!h]
  \centering
  \includegraphics[width=\linewidth]{images/neural_network/1/6_Niedokrwistosc_aplastyczna.png}
  \caption{Skuteczność sieci neuronowej z 1 warstwą ukrytą, w zależności od liczby cech dla węzła:\textit{ 6. Niedokrwistość aplastyczna}}
  \label{fig:46. Niedokrwistość aplastyczna}
\end{figure}

Rysunek \ref{fig:46. Niedokrwistość aplastyczna} przedstawia wyniki dla sieci neuronowej z jedną warstwą ukrytą dla węzła:\textit{ 6. Niedokrwistość aplastyczna}. W tym przypadku, mamy podobną sytuację jak na rysunku \ref{fig:45. Niedokrwistość tropiczna}, gdyż skuteczność rośnie wraz z użyciem większych sieci, oraz wszystkie sieci osiągały najlepsze wyniki dla tej samej ilości cech - czyli 4. Co istotne, cecha nr. 3 - reakcja na test pobudzenia, spowodowała znaczny wzrost jakości klasyfikacji dochodzący w najlepszym wypadku do 90\%.

\begin{figure}[!h]
  \centering
  \includegraphics[width=\linewidth]{images/neural_network/1/7_Spowodowana_defektem_blony_komorkowej.png}
  \caption{Skuteczność sieci neuronowej z 1 warstwą ukrytą, w zależności od liczby cech dla węzła:\textit{ 7. Spowodowana defektem błony komórkowej}}
  \label{fig:47. Spowodowana defektem blony komorkowej}
\end{figure}

Rysunek \ref{fig:47. Spowodowana defektem blony komorkowej} przedstawia wyniki dla sieci neuronowej z jedną warstwą ukrytą dla węzła: \textit{7. Spowodowana defektem błony komórkowej}. Klasyfikacja w tym węźle osiągnęła maksymalnie 58,58\% co w porównaniu z innymi węzłami nie jest dobrym wynikiem. Porównując najlepsze wyniki widzimy zależność pomiędzy ilością neuronów a jakością klasyfikacji, przy zastosowaniu sieci z 30 neuronami, ok 49,17\% dobrych trafień.

\begin{figure}[!h]
  \centering
  \includegraphics[width=\linewidth]{images/neural_network/1/8_Spowodowana_niedoborem_enzymow_erytrocyta.png}
  \caption{Skuteczność sieci neuronowej z 1 warstwą ukrytą, w zależności od liczby cech dla węzła:\textit{ 8. Spowodowana niedoborem enzymów erytrocyta}}
  \label{fig:48. Spowodowana niedoborem enzymow erytrocyta}
\end{figure}

Rysunek \ref{fig:48. Spowodowana niedoborem enzymow erytrocyta} przedstawia wyniki dla sieci neuronowej z jedną warstwą ukrytą dla węzła:\textit{ 8. Spowodowana niedoborem enzymów erytrocyta}. W tym wypadku najlepsze wyniki dla każdej sieci wynoszą ponad 90\% trafnych klasyfikacji. Najlepszym klasyfikatorem po raz kolejny okazała się największa sieć neuronowa, uzyskując wynik 97\%. Następny najlepszy wynik został osiągnięty przez sieć z 50 neuronami w warstwie ukrytej, ustępując tylko o 0,5pp, przy wykorzystaniu 28 cech w obu przypadkach.

\begin{figure}[!h]
  \centering
  \includegraphics[width=\linewidth]{images/neural_network/1/9_Spowodowana_nieprawidlowoscia_hemoglobiny.png}
  \caption{Skuteczność sieci neuronowej z 1 warstwą ukrytą, w zależności od liczby cech dla węzła:\textit{ 9. Spowodowana nieprawidłowością hemoglobiny}}
  \label{fig:49. Spowodowana nieprawidlowością hemoglobiny}
\end{figure}

Rysunek \ref{fig:49. Spowodowana nieprawidlowością hemoglobiny} przedstawia wyniki dla sieci neuronowej z jedną warstwą ukrytą dla węzła:\textit{ 9. Spowodowana nieprawidłowością hemoglobiny}. Najlepszy wynik - 91,57\% uzyskujemy przy użyciu dwóch sieci, używając 50 i 200 neuronów w warstwie ukrytej. Sieć z 50 neuronami potrzebuje do tego celu wszystkich cech, lecz sieć z 200 neuronami wymaga tylko 4 cech. Wszystkie sieci odnotowują gwałtowny wzrost jakości, przy użyciu 3 cech. Cecha znaczącą w tym przypadku jest wielkość erytrocytów. Pozostałe sieci osiągają gorsze wyniki tylko o 1pp.

\begin{figure}[!h]
  \centering
  \includegraphics[width=\linewidth]{images/neural_network/1/10_Spowodowana_immunologicznie.png}
  \caption{Skuteczność sieci neuronowej z 1 warstwą ukrytą, w zależności od liczby cech dla węzła:\textit{ 10. Spowodowana immunologicznie}}
  \label{fig:410. Spowodowana immunologicznie}
\end{figure}

Rysunek \ref{fig:410. Spowodowana immunologicznie} przedstawia wyniki dla sieci neuronowej z jedną warstwą ukrytą dla węzła:\textit{ 10. Spowodowana immunologicznie}. Ostatni węzeł w pierwszych 3 sieciach osiąga zbliżone wyniki oscylujące wokół 68\%, lecz dla sieci z 200 neuronami kolejny wynik okazuje się najlepszy, osiągając poziom trafień na poziomie 71,47\%.

\paragraph{Podsumowanie}
Na podstawie tabeli \ref{tab:sieci_1} widzimy, że bezkonkurencyjnie radzi sobie sieć z 200 neuronami w warstwie ukrytej, sieć z 30 neuronami zazwyczaj odstawała pod względem poziomu trafności. Wyniki są bardzo zróżnicowane, oraz podatne na wahania.

\begin{table}[!htp]
  \centering
  \caption{Ranking sieci jednowarstwowych}
  \label{tab:sieci_1}
  \begin{tabular}{|c|c|}
  \hline 
  Liczba neuronów & Osiągnięty najlepszy wynik\\
  \hline
  30 & 0 razy\\
  \hline
  50 & 2 razy\\
  \hline
  100 & 1 razy\\
  \hline
  200 & 8 razy\\
  \hline
\end{tabular}
\end{table}

\clearpage
\newpage
